勞福局副局長 工聯會何啟明稱失業不一定困苦 黨友郭偉强批「人嚟㗎？」

立法會人力事務委員會轄下的「研究在港設立失業援助制度小組委員會」今日(3日)召開會議，討論本港失業援助制度。多名議員促政府設立失業援助金，勞工及福利局副局長、工聯會的何啟明表示，工友失業也不一定要申請綜援，部分人可能仍有資產，引起議員不滿，其黨友、議員郭偉强直斥何啟明的說法：「人嚟㗎？」

多名議員關注本港失業援助制度，指截至2020年，逾20萬失業人口中，只有9.6%有拿到失業綜援，質疑現時失業保障制度未能涵蓋大部分失業人士。何啟明卻回應指，失業人士不一定生活得很困苦，可能擁有資產，或是原本相對有錢、高薪，故可以跌入在職家職家庭津貼、食物銀行等的保護網；而情況最困苦的人士，則會跌入最底層的綜援保障中。他表示，政府難以於短時間內政府全面檢視整個失業保障制度，但會聆聽意見，不過經過議員多番追問，何承認政府未有立項處理相關制度的研究。

何的言論引起議員不滿，議員柯創盛批評，政府對於失業援助金的倡議「意見接受，行動照舊」。郭偉强則諷刺何：「局長對香港市民好有信心，年幾唔做野都冇問題，都開到飯。」，又直斥何「人嚟㗎？」。郭指即使失業人士擁有資產，也總不可能賣樓抵債，或變賣其他資產生活，失業市民也未必希望一次過花光積蓄，因為市民儲錢是希望向上流動，但政府的態度如同要市民向下流動。

委員會主席、同為工聯會的陸頌雄則指社會保障體系是治國安邦的大問題，質疑局方有沒有真正理會過市民的感受、真正理解中央政府的精神。何啟明則回應指，內地處理的是「絕對貧窮」，與香港「相對貧窮」的計算方法不同。

何啟明並非首次在會上被黨友狠批，在上月18日的立法會人力事務委員會會議中，陸頌雄提交私人條例草案，要求將最低工資的檢討周期由每兩年改為一年一次。議員麥美娟指，該私人草案不涉及政府公帑，看不到政策上有不可行的地方。何啟明卻稱政府政策並非一個人決定，當立法會根據機制諮詢當局，局方才會詳細研究法案對於公共開支、政府運作及政策構成的影響，屆時會正式向立法會確認。麥美娟隨即炮轟，「即係你(何啟明)耍我哋(議員)呀依家，唔答呀？開呢個會嚟做咩？開呢個會之前唔係諗咗會唔會支持嘅咩？」，又著何「唔熟就問隔離個處長」，指即使法案涉公共開支，只要政府支持，都可以改由政府推動。

又幾好戲喎.

兩隻都係狗，邊有人

失業可以留係屋企扑野，的確唔一定困苦

做咩咁講工聯會

兩邊都係狗
成個畫面出哂黎

做左副局長

所以佢係副局長

何啟明做醜人,方便其他人cosplay反對派

左右互搏

有兩個何啟明㗎

狗咬狗

姐系卅幾年來一直有班人cosplay反對派

原本做開嗰班反對派走晒，咪自己扮埋反對派

失業不一定困苦

又做戲

嘈喧巴閉

唔駛喺度扯貓尾啦

黎生

扮咩
最低工資 仕產假都反對

笑撚死

佢啱喎，弓

張致恆失業都唔困苦

TRUE

ig 好似唔洗做

你估真係唔洗做？

辛苦錢嚟架！

鬧完跟住致謝財政報告

跟返陳婉嫻嗰套
「支持男士侍產假！！」
跟住開會投反對票

一個做醜人 一個做好人 投票就投反對

郭偉強想引起人對特區政府嘅憎恨？拉啦

黑暴郭偉強

真嘢唔好講出嚟啦

各位唔做嘢奶共
何明有人話佢會做嘢
似兩隻爭骨頭

：喂聽日你做反派
：

tvb肥皂劇lv呃邊個

轉個頭咪又係投贊成
呢D咪忠誠反對派

飽漢不知飢漢飢

成班都係忠誠廢物

工聯會咪又係賤種

忠誠既廢物

何不食肉糜

最緊要有班奴隸信啫
信政府 唔洗驚.jpg